\documentclass[12pt,wide]{mwart}

\usepackage{amssymb} % Jak jest po \usepackage[polish]{babel} to powoduje błąd kompilacji ;/

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}

\usepackage{graphicx}    % Pakiet pozwalający ,,wklejać'' grafikę...
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm, mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{comment}           % Pakiet komentarzy wieloliniowych

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\parbox{\linewidth}{\centering%
  \small{Studencka Pracownia Inżynierii Oprogramowania}\endgraf
  \small{Instytut Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego}\endgraf
\bigskip\bigskip  \large{Adam Sawicki, Piotr Szymajda}}}

\title{\bigskip\huge\textbf{Dokumentacja projektu NavSystem}\\\Large Specyfikacja wymagań \\\small{Wersja 0.3.2}}

\begin{document}
\maketitle                % Utworzenie tytułu.
\thispagestyle{empty}     % Nie numerujemy pierwszej strony.
\tableofcontents          % Spis treści

\bigskip
\bigskip
\bigskip
{
	\begin{center}
	Historia wersji dokumentu
	\begin{tabular}{|c|c|l|l|} \hline
		Data & Numer wersji & Opis & Autor \\
		\hline \hline
		17 lis 2016 & 0.1   & Utworzenie dokumentu & Piotr Szymajda\\
		20 lis 2016 & 0.2   & Opracowane wymagań funkcjonalnych & Adam Sawicki\\
		20 lis 2016 & 0.2.1 & Drobne poprawki & Piotr Szymajda\\
		21 lis 2016 & 0.3   & Opracowane wymagań niefunkcjonalnych & Adam Sawicki\\
		21 lis 2016 & 0.3.1 & Drobne poprawki & Piotr Szymajda \\
		27 lis 2016 & 0.3.2 & Drobne poprawki & Piotr Szymajda \\
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
}

\newpage
\section{Wstęp}
\subsection{Cel dokumentu}
Celem tego dokumentu jest wyspecyfikowanie wymagań funkcjonalnych i~niefunkcjonalnych stawianych systemowi nawigacji wewnętrznej NavSystem.

\section{Wymagania funkcjonalne}
Bardziej szczegółowy opis funkcjonalności podanych w~dokumencie wizji.
\subsection{Wyznaczenie trasy do celu}
Możliwość wyznaczenia trasy do wybranego punktu. Użytkownik może wyznaczyć dowolny punkt docelowy klikając w~wybranym miejscu na mapie lub wybrać cel korzystając z~wbudowanej wyszukiwarki. Użytkownik ma również możliwość dodania punktów pośrednich do danej trasy w~ten sam sposób co wybranie punktu końcowego. Użytkownik ma możliwośc pełnej edycji wybranej trasy zmieniając kolejność punktów pośrednich jak i~zmiana punktu docelowego czy usunięcie wybranych punktów. W przypadku gdy system znajdzie więcej niż jedną trasę umożliwiającą odwiedzenie wybranych celów wyświetli użytkownikowi listę proponowanych tras. Dodatkowo jeśli system stwierdzi, że zmieniając kolejność punktów na trasie dana trasa będzie krótsza to zasugeruje użytkownikowi wybranie właśnie tej trasy.

\subsection{Wyszukiwarka}
Wbudowana wyszukiwarka będzie oferowała dwie opcje wyszukiwania: wyszukiwanie produktów oraz wyszukiwanie miejsca.

\subsubsection{Wyszukiwarka produktów}
Wyszukiwarka produktów umożliwia użytkownikowi wyszukanie wskazanego produktu.
Użytkownik będzie miał do wyboru zmianę zasięgu wyszukiwania: wybierając wyszukiwanie w~wybranym sklepie, na terenie wszystkich sklepów z~danego centrum handlowego, we wszystkich sklepach w~danym mieście lub w~danym zasięgu od położenia użytkownika.

\subsubsection{Wyszukiwarka miejsc}
Wyszukiwarka miejsc umożliwia użytkownikowi wyszukanie danego miejsca. Ta opcja dedykowana jest instytucjom takim jak dworce, lotniska, centra handlowe lub inne instytucje nie będące sklepami i~nie powiązane bezpośrednio ze sprzedażą produktów. Użytkownik będzie miał więc możliwość wyszukania miejsc na terenie wybranej instytucji. Przykładowo będzie to peron lub kasa biletowa na dworcu kolejowym, terminal na lotnisku albo sklep lub inny punkt usługowy na terenie danego centrum handlowego.
W tym przypadku użytkownik również będzie miał możliwość wybrania zasięgu wyszukiwania i~będzie w~stanie przykładowo wyszukać wszystkie sklepy o nazwie 'xyz'  na terenie wybranego miasta.


\subsection{Sprawdzanie dostępności danego produktu w~wybranym sklepie}
System NavSystem jest połączony z~systemami naszych partnerów dzięki czemu użytkownik będzie miał możliwość sprawdzenia czy produkt wyszukany za pomocą wyszukiwarki produtków jest dostępny w~ofercie sklepu. Dla każdego produktu przewidziane jest również pole z~datą ostatniej aktualizacji o dostępności danego produktu.

\subsection{Zarządzanie listą zakupów}
Możliwość tworzenie list zakupów wybierając z~listy produktów zdefiniowanych w~naszym systemie. Dodatkowo użytkownik będzie miał możliwość dopisania do listy zakupów produkty, które nie zostały jeszcze umieszczone w~systemie. Użytkownik będzie miał możliwość pełnej edycji danej listy zakupów w~każdej chwili: dodawanie nowych produktów, usuwanie produktów lub usunięcie całej listy zakupów. Będzie miał możliwość utworzenia więcej niż jednej listy zakupów, a także dodanie wybranej listy zakupów do listy swoich ulubionych.
Po wybraniu listy zakupów użytkownik będzie miał możliwość utworzenia trasy w~danym sklepie, która pozwoli mu zakupić produkty z~listy zakupów. W przypadku, gdy nasz system wykryje, że jakiś produkt nie jest w~ogóle oferowany przez dany sklep lub może nie być w~danej chwili dostępny, użytkownikowi zostanie wyświetlona lista tych produktów oraz, jeśli to możliwe, zostanie mu zaproponowany inny sklep w~którym będzie mógł zakupić wszystkie produkty z~listy. Ponadto program może wskazać w~których sklepach aktualnie trwa promocja na daną rzecz (więcej informacji w~rozdziale \ref{info}).

\subsection{Estymacja czasu pokonania danej trasy}
Możliwość określenia wymaganego czasu na pokonanie danej trasy. System będzie korzystał z~danych o innych użytkownikach, a także informacji udostępnianych przez partnerów do jak najdokładniejszego określenia ile czasu będzie wymagało przebycie wybranej trasy.

\subsection{Informacje i~aktualności od naszych partnerów}
\label{info}
Każdy sklep, centrum handlowe lub inna instytucja będzie miała możliwość umieszczania informacji dla swoich klientów w~naszym systemie. Przykładowo dana sieć sklepów będzie miała możliwość umieszczenia swojej gazetki promocyjnej na swoim profilu w~naszym systemie, czy listy produktów znajdujących się aktualnie w~promocji. Użytkownicy aplikacji będą mieli możliwość przeglądania  udostępnionych danych, a także zasubskrybowania treści danej instytucji. Po zasubskrybowaniu użytkownik będzie otrzymywał powiadomienia, gdy coś nowego zostanie opublikowane na zasybkrubowanym profilu. Ponadto, listy produktów w~promocji będą brane pod uwagę przy tworzeniu listy zakupów.

\subsection{Integracja z~programami lojalnościowymi naszych partnerów}
W wyniku współpracy z~instytucją posiadającą już swój własny program lojalnościowy nasz system umożliwia zintegrowanie tego programu z~naszą aplikacją, tak aby użytkownik mógł korzystać z~niego bezprośrednio w~naszej aplikacji. Nasza aplikacja musi zostać dostosowana do współpracy z~programami naszych klientów, więc możliwe, że wymagane są również zmiany po stronie programu lojalnościowego. Oczywiście w~całym procesie dostosowywania obu systemów będzie pomagał zespół naszych pracowników. Funkcje oferowane użytkownikowi zależą od stopnia integracji naszej aplikacji z~programem lojalnościowym a także od funkcji, które oferuje sam program lojalnościowy. Przewidywane funkcje to korzystanie z~promocji i~kuponów nalężących do danego użytkownika, który zostaje zidentyfikowany po zalogowaniu danymi wymaganymi przez dany program lojalnościowy.

\subsection{Logowanie i~rejestracja}
Możliwość utworzenia konta w systemie NavSystem oraz logowania się. Użytkownik loguje się za pomocą swojej nazwy użytkownika i~hasła. Utworzenie konta umożliwia użytkownikowi korzystanie z przypisanych do niego elementów takich jak historia wyszukiwań produktów i~miejsc, utworzonych list zakupów czy zasubskrybowanych profili na wszystkich jego urządzeniach mobilnych.

\subsection{Pomoc i~samouczek}
Możliwość korzystania z pomocy, która opisuje jak korzystać z wszystkich funkcji aplikacji NavSystem. Ponadto użytkownik może skorzystać z wbudowanego samouczka, który zapozna użytkownika z podstawowymi funkcjami aplikacji.


\section{Wymagania niefunkcjonalne}
%b. Wymagania niefunkcjonalne ( jednoznaczna definicja, propozycja pomiaru)

\subsection{Bezpieczeństwo}
System powinien spełniać podstawowe wymagania dotyczące bezpieczeństwa. Dane użytkowników powinny być zaszyfrowane, a do komunikacji wykorzystywany był szyfrowany protokół HTTPS (TLS 1.2, lecz z poprawką na to, że zostanie zastąpiony później przez TLS 1.3). Przewidujemy wykonanie audytów bezpieczeństwa aplikacji.

\subsection{Dostępność}
Aplikacja powinna być dostępna dla użytkownika przez 24 godziny na dobę, 7 dni w tygodniu. Wymagane przerwy konserwacyjne powinny być przeprowadzane w czasie niskiej aktywności użytkowników, a użytkownicy powinni być poinformowani na kilka dni przed spodziewaną przerwą w dostępie do aplikacji, za pomocą powiadomień, odpowiedniego baneru w aplikacji oraz mailowo.

\subsection{Efektywność}
System musi być w stanie obsłużyć jednego klienta w czasie poniżej 5 sekund. Efektywność systemu należy regularnie testować za pomocą testów obiążeniowych oraz skryptów nadzorujących pracę na ,,produkcji''. W przypadku wystąpienia anomalii system powinien zostać niezwłocznie sprawdzony pod kątem awarii lub błędów w oprogramowaniu.

\subsection{Skalowalność}
Architektura systemu musi być zaprojektowana w sposób pozwalający na dodawanie nowych funkcjonalności, a przede wszystkim umożliwiający dodawanie nowych map. System powinien być skalowalny w zakresie sprzętu, tzn. być w stanie sprostać wzrostowi zainteresowania aplikacją przy jednoczesnym braku utraty na efektywności dzięki inwestycjom w większą ilość mocy obliczeniowej.
\newpage
\subsection{Platforma}
Aplikacja powinna być dostępna na urządzenia mobilne z systemami operacyjnymi:
\begin{itemize}
\item{Android 4.1+}
\item{iOS 7+}
\end{itemize}
W czasie tworzenia aplikacji należy regularnie testować jej działanie na różnych modelach urządzeń oraz na różnych wersjach systemów operacyjnych. 

\subsection{Niezawodność}
System przewiduje użycie ogromnej liczby nadajników Bluetooth co wiąże się z ryzykiem częstych awarii. Z tego powodu system powininem nadzorować pracę nadajników i~w przypadku awarii części systemu pracownicy powinni szybko zareagować i~naprawić usterkę.

\subsection{Łatwość użytkowania}
Aplikacja powinna być łatwa w użytkowaniu dla przeciętnego użytkownika. Interfejs powinien być prosty i~intuicyjny. Użytkownik powinien być w~stanie nauczyć się korzystać z podstawowych funkcji aplikacji po przejściu przez samouczek. Aby poprawnie rozwijać system, planujemy przeprowadzenie ankiety wśród losowych użytkowników za pomocą aplikacji lub poprzez bezpośredni kontakt.

\subsection{Standard i~implementacja}
Kod systemu powinien być napisany w sposób modułowy i~w pewnym stopniu przenośny między platformami. Należy zachowywać ustalone standardy pisania kodu, zakładamy częstą inspekcję kodu.

\subsection{Wdrożenie systemu u klientów}
Należy opracować metody pozwalające na szybkie wdrożenie systemu do budynku naszego klienta.  
\end{document}
